\section{Raphaëlle Blancherie\crlf \& Karine Jurquet}
\playtitle{Nœuds}
\inmargin{\smash{\lower-7pt\vtop{\externalfigure[raphaellekarine4aplat4-small.jpg][width=20mm]}}}
\smash{\lower13pt\vtop{\playsubtitle{ou «le monde est ainsi fait que parfois pour dénouer un nœud il faut l'emmêler encore plus»}}}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
Du 29 février au 10 mars 2011 à 20h30 – Studio
\realpar{}Relâche le dimanche et le lundi
\realpar{}Création
\realpar{}\setupbodyfont[6pt]
Une performance autour de {\underline Noeuds} va être réalisée dans le cadre de
Nuit Blanche Bruxelles, le 1\high{er} octobre 2011 de 21h à 1h du matin, rue
Van Arteveld, 71 au Was Salon Lavoir (voir programme Nuit Blanche en cours).
Événement interactif, Raphaëlle et Karine y feront la récolte de
matériaux… avis aux spectateurs!
}}}
\realpar{}
\stopinfos

\placeinitial
{\underline Nœuds} est un spectacle invitant à l'exploration des liens qui
unissent et désunissent; tel le langage avec ses imbroglios.

\realpar{}
{\underline Nœuds} nous plonge dans une exploration de l'inconscient du dire et montre l'être humain en sujet empêtré dans ses nœuds «privés».

\realpar{}
Regarder une œuvre, c'est toujours plonger dans des nœuds, les siens et
ceux de l'autre, l'objet regardé. C'est aussi pénétrer dans l'intimité.

\realpar{}
{\underline Nœuds} est cet obscur objet du désir porté par un duo féminin,
pleinement là et qui nous offre une parole intime rejoignant
l'universel.

\realpar{}
Elles se livrent, lavent leur linge sale en public, pour participer à
une quête relationnelle tout en s'amusant des déboires de la vie
inconsciente qui affleure, des lapsus et des actes manqués…

\startblockquote
La nécessité d'entamer un processus de création artistique
qui viendrait témoigner de mes diverses expériences à la frontière entre
mon métier de comédienne et celui plus récent de psychologue est à
l'origine de {\underline Nœuds}. En concevant ce projet, je me pose la question d'une
psychologie intime et collective à la fois qui parlerait de l'être
humain dans la complexité qui le façonne, de son inconscient et de notre
rapport à lui, des nœuds qui s'y nouent et s'y dénouent.
\stopblockquote
\startsignature
Témoignage succinct
\crlf Raphaëlle Blancherie
\stopsignature

\page
\staff{Conception}Raphaëlle Blancherie

\staff{Avec}Raphaëlle Blancherie, Karine Jurquet

\staff{Lumières}Xavier Lauwers 

\staff{Création sonore}Thomas Turine

\staff{Création vidéo}Renaud Avisse

\startprod
Une coproduction de la Balsamine, Nuit Blanche 2011, avec le soutien de
la Bellone, du Vrac l'Escault et l'aide du Ministère de la Communauté
française Wallonie-Bruxelles, Service du Théâtre.
\stopprod

